<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Възстановяване, обновяване, съхранение на водоизточници и извори on Възстановяване на водоизточници</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/</link><description>Recent content in Възстановяване, обновяване, съхранение на водоизточници и извори on Възстановяване на водоизточници</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>bg-bg</language><atom:link href="http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Бентове и езера</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/1-%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B5-%D0%B8-%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/1-%D0%B1%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%BE%D0%B2%D0%B5-%D0%B8-%D0%B5%D0%B7%D0%B5%D1%80%D0%B0/</guid><description>На фиг. 1 Схематично е показано какво може да бъде направено. На снимките от пилотната чешма се вижда как е направено. В подточка ще ви дам няколко отправни подсказки, с които ще си спестите доста главоблъскане (аз вече го минах) при материалите и общата форма. Всяко едно подобрение което вие след направа и проверка сте установили като заслужаващо си, моля споделяйте, за да могат тези, които искат да се включат да имат повече работещи варианти за гледане :).</description></item><item><title>Чистене</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/2-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/2-%D1%87%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BD%D0%B5-%D0%BA%D0%B0%D0%BF%D1%82%D0%B0%D0%B6%D0%B0/</guid><description>Сами се сещате, че всяко нещо направено от човека иска поддръжка. Често каптажите едно или дву-камерни се затлачват с тиня и пясъци и почистването е нещо, което дори не трябва да се обсъжда. За тези, които не знаят обаче, в тръбите, по които тече водата от самия каптаж или по протежението на пътя на водата от него до самата чешма (понякога каптажа е на едно място, а чешмата на друго), се образува така нареченият брадич, някои му казват лисича опашка.</description></item><item><title>Заграждане</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/3-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/3-%D0%B7%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%B6%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D0%B9%D0%BD%D0%B0-%D0%B7%D0%BE%D0%BD%D0%B0/</guid><description>Няма как, трябва да се огради или маркира вододайната зона. В България си има закон определящ три кръга на активности около тези зони, но никой не ги спазва. Всеки от вас, който се заеме с тази работа, дано да сме повечко, трябва да изиска от местното РИОСВ или близката Басейнова дирекция стандарта. В тези зони не трябва да се сече, горе в Балкана, а долу в полето не трябва да се оре или извършват каквито и да е дейности ликвидиращи общата влага.</description></item><item><title>Растителност</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/4-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/4-%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82/</guid><description>Едно нещо трябва да ни стане ясно на всички нас. Без растения НЯМА живот. Без тях няма да има въздух, прохлада, влага, храна и витал. И който и високомерен двукрак да си помисли, че унищожавайки дадена растителност, защото видиш ли тя била безполезна, бурен или каквото и да му се върти в невежата глава, е направил нещо велико или дейността му е без значение за околната среда трябва да знае: Унищожиш ли едно растение ти трябва да си готов да поемеш неговата функция, защото в природата всичко си Е на мястото и допринася за всеобщото добруване.</description></item><item><title>Сянка</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/5-%D1%81%D1%8F%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/5-%D1%81%D1%8F%D0%BD%D0%BA%D0%B0/</guid><description>Защо трябва пътя на водата да е засенчен може и сами да си отговорите, но ще добавя все пак няколко наброски. След като нашите деди от близко и далечно минало знаеха без наука неща, които съвременната такава едва сега преоткрива, най-сетне се доказа паметта на водата, енергизирането ѝ, структурирането, както и други свойства за нас причудливи, и типично за наглият скептицизъм на невежия, &amp;ldquo;съмнителни&amp;rdquo; за вярване. Водата запечатва всичко по пътя си, като всяко нещо я обогатява с впечатления къде добри, къде не чак до там.</description></item><item><title>Отдаване на почит</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/6-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/6-%D0%BE%D1%82%D0%B4%D0%B0%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%BF%D0%BE%D1%87%D0%B8%D1%82/</guid><description>Е това е най-трудната част за двукраките (за човека е най-естествената), а именно да оцениш, да се преклониш и благодариш поради щедростта в самия себе си за благата, в които си потопен и заобиколен. В древния български думата човек (человекъ тогава изписван на глаголица) означавала &amp;ldquo;същество утвърждаващо с достойнство пътя на любовта през вековете&amp;rdquo; С други думи само този, който изпълнява това условие през живота си е бил достоен да се нарече човек.</description></item><item><title>Включване на децата</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/7-%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/7-%D0%B2%D0%BA%D0%BB%D1%8E%D1%87%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5-%D0%B4%D0%B5%D1%86%D0%B0%D1%82%D0%B0/</guid><description>Сега всеки се е захванал с децата. Тръбят се лозунги какво трябвало и не трябвало, като в повечето случаи ние се успокояваме, че сме си свършили добре работата с тях, като ги направим като себе си. А именно изкривени, недоволни, не зачитащи живота и в повечето случаи гнусящи се от природата.
Ако имате деца просто ги вземете с вас, когато започнете да работите по възстановяване на някой пресъхнал извор или намаляла чешма.</description></item><item><title>Поддръжка</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D1%80%D1%8A%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/8-%D0%BF%D0%BE%D0%B4%D0%B4%D1%80%D1%8A%D0%B6%D0%BA%D0%B0/</guid><description>И тази обяснява сама себе си. Тъй като вие най-вероятно ще се намесите на места доста драстично, това новото положение ще трябва да се установи. На мен ми отне две години докато нещата се поуспокоиха (тези които са работили на по-голяма скала около 4-5г.). Редовно чистене (ще има свличания, животинки ще копаят потопи ще развалят структурите докато се научите как да ги правите по-здрави и т.н.) и следене за минимум човешка намеса в установяване на флората наоколо.</description></item><item><title>Водата пристига</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/9-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/9-%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B0%D1%82%D0%B0-%D0%B8%D0%B4%D0%B2%D0%B0/</guid><description>Да, Тя пристига! Благословението за живота. Усетила грижата, любовта, преклонението, пристига с радостните сълзи на майката Земя, почувствала осъзнаването на децата си.
Всичко е за всички и завинаги! Ще имате успех и с него във вас ще се родят чувства забравени, но мощни, измиващи съзнанието от несигурността и озъбените образи на едно ежедневие забравило за красотата и уюта на това приключение наречено ЗЕМЯ.</description></item><item><title>Препратки</title><link>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/10-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/%D0%B2%D1%8A%D0%B7%D1%81%D1%82%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2%D1%8F%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B5/%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD/10-%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%BF%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BA%D0%B8/</guid><description/></item></channel></rss>